其實古代亞洲既匈奴同西歐既匈係咪同一個種族呢？

近排玩番全面戰爭阿提拉
一直以為用緊既匈人係匈奴人勢力，但維基左先知兩個係唔同種族。兩族都擅長馬上作戰，而騎馬再加上射箭呢個組合真係好屈機 大家又點睇?

No, 完

亞洲嘅胸奴同西歐嘅胸都唔一樣啦

冇人G 因為冇文字紀錄

其實擅長馬上作戰係自斯基泰人以來已有嘅特質，除咗Huns之外，Avar、Buglar、Turks同Magyars都係馬背作戰嘅民族。

匈奴 = 匈牙利
突厥 = 土耳其

匈奴唔係「一個種族」
匈人更加唔係「一個種族」

所以冇乜可能

民族集團呢一回事

匈奴已喺歷史既長河比漢族同化左
完全唔關匈牙利事

即係等於依家既滿人都溝到就快絕跡
而匈奴就已經溝到無晒

匈奴多次被漢朝打敗後 分裂成南北匈奴 南匈奴先同漢族融合 北匈奴係敗走華北 遠走西域喎

維基吓，唔難發現亞洲嘅「匈奴」係偏向高加索人種（白鬼），但我就唔敢肯定有幾多「匈奴人」係印歐人種

而匈人直頭唔係種族嚟，但如果你問匈人族群裡面有冇蒙古利亞人種（黃種人），答案係肯定有

不過見樓主有玩阿提拉
千祈唔好俾白匈人啲兵呃到，「白匈人」呢個稱呼係當時歐洲人所取，同「匈人」冇乜直接關係，而且「白匈人」真係白鬼民族

現代匈牙利有好多特徵同其他歐洲國家唔同，例如先姓後名
而且匈牙利語同周圍嘅歐洲鄰國分屬唔同語系

羅馬人記載匈人鼻扁又矮又樣衰

就我所知，羅馬人遇到好樣衰又矮嗰種，係匈人群落裡面嘅蒙古利亞人種成員

尤其係個顱骨嘩真係黐孖筋

到底要幾變態先要個頭由細箍到大

更正

１：箍顱骨應該係族群裡面好興咁做
２：由細細個箍到變成年人

如果話北匈奴打輸之後一路西移 2百年游牧到個邊 我會信

羅馬加成個歐洲都打唔贏匈奴 應該得呢個曾經既北匈奴

依家起碼大部分人都有基本認知羅馬晚期嘅匈人同漢朝時期匈奴未必同源/有直接關係，大約六，七年前仍然有太多人受大中華史觀影響日撚日幻想古中國真係世界文明中心，繁榮強盛，重要將漢朝匈奴同歐洲匈人劃上等號，再將漢朝驅逐匈奴vs匈人橫掃歐洲證明古中國嘅強大，即使以前高登都有好多咁嘅觀點

邊個平行時空？

自己google沙隆戰役
同阿提拉長子被日耳曼聯軍打到戰死,次子被東羅馬人斬落黎遊街
無一個次元羅馬同日耳曼人打唔贏匈人
而且話打唔贏所以就等於係北匈奴
邏輯上根本毫無關係
加上匈人文明程度遠低於匈奴人,根本由風俗到文化上都同匈奴係南轅北轍
而且五世紀時候北匈奴根本無消失到,係北魏時候佢地叫拔也稽部,係柔然嘅對手,動向係有據可查

以前雅各賓巴post嘅羅馬史講過纏顱係歐亞大陸北方遊牧民族非常普遍嘅習俗